突發！支那肺炎有得醫！牛津疫苗領先全球 猴子實驗成功 首批9月可備妥

紐約時報報導，牛津大學實驗室研發新冠病毒疫苗的進展領先全球。他們排定下個月底前進行逾6000人參與的人體實驗。

大部分研究團隊都必須從僅數百名參與者的小型臨床實驗開始，證明其疫苗安全無虞；但牛津大學詹納研究所（The Jenner Institute）的科學家因先前研發瘧疾疫苗的基礎，在新冠病毒疫苗研發上取得起步優勢。

他們的技術專注於改變一種類似病毒的基因碼，使其佯裝為新冠病毒，注射到人體後啟動免疫反應。這與一般疫苗採用弱化過的病毒不同。

牛津科學家說，若證明有效，經主管當局緊急批核後，第一批數百萬劑的疫苗可在九月底前備妥。這比其他公布進度的研發團隊至少早了好幾個月。

美國國家衛生院洛磯山實驗室上月給六隻獼猴注射單劑牛津疫苗，然後讓牠們曝露於新冠病毒之下—病毒數量過去一直能令實驗室裡的其他猴子生病。但28天過去，這六隻彌猴全都健健康康的。

彌猴產生免疫力，並不保證疫苗能為人類提供同等程度的保護。但目前有數十個疫苗研究專案正在進行，猴子實驗顯示牛津大學的新創事業正成為領頭羊。

比爾與梅琳達蓋茲基金會疫苗部門總監艾米尼說，要等實驗數據公布後才會曉得哪種潛在疫苗最成功。該基金會同時提供財務支援給互相競爭的疫苗研發計畫。

艾米尼說，疫苗的需求不止一種。在某些群體裡，例如小孩和老人，有些疫苗的效果勝過其他，或有不同的成本和劑量，而且，多於一種疫苗投產也有助避開製程瓶頸。

牛津是第一個做到大規模實驗的團隊，就算失敗，也將為政府、資金捐助者、製藥公司和其他科學家，提供有關新冠病毒性質和免疫系統反應的相關經驗。

矛盾的是，各國防疫努力漸獲成效，疫情減緩恐怕會給疫苗研發創造障礙。

詹納研究所主任及參與疫苗開發五位研究人員之一的希爾（Adrian Hill）說：「我們是國內唯一希望新增確診數升高能再維持幾周，以便測試疫苗的人。」

如果保持社交距離或其他防疫措施，讓英國的新增感染人數持續減少，牛津的實驗也許無法展現出疫苗能起作用。

monkey vaccine monkey good

「我們是國內唯一希望新增確診數升高能再維持幾周，以便測試疫苗的人。」

之後變尻晒種 又要再研發

整一定呢種毒 再整多一次唔難

英國研究

若證明有效 878 標題狗

大陸早已註冊咗版權

點解唔係個科學家即刻用自己做人體實驗

新加坡人終於有佢地發光發熱既地方

坡猴有救

末日國啲研究

新加坡有救啦
有疫苗，正啊

有得醫就好丫 醫番好就得閒追討支那啦

支那間諜半夜爆入個lab度偷

得新加坡有效……

Link?

見到PTT有講，下面嘅技術平台係咩意思？

印度血清研究所(SII)很厲害了

有大量生產疫苗的經驗，也能掌握自行開發冷凍乾燥的技術用來製作疫苗的幾種技術平台如下

Non-Replicating Viral Vector <--- 牛津大學(UK), 康希諾生物股份公司(CN)

DNA <-- Inovio (USA)

RNA <-- Moderna (USA)

Inactivated (傳統流感疫苗)

Live Attenuated Virus (登革熱疫苗)

Protein subunit

Replicating Viral Vector

VLP (B肝疫苗)

目前中國的政策是康希諾的疫苗若1/2期臨床試驗確認產生的免疫反應有效就會先放行大量使用

英國牛津大學的疫苗開發大致上也會走這個方式

但這些疫苗的臨床試驗最快的是中國預計2020年12月31日之前完成

英國的預計2021年5月完成

但開發有效的疫苗是一回事，生產出能用的疫苗是另一回事

畢竟開發階段都是先講求不傷身體又有效

再來考量怎樣可以大規模產出商業生產批次並且符合品質穩定需求

要把實驗室內的產出轉成大規模商業生產批次，技轉抓個半年到一年也算是很快了